﻿# Парсинг строк в числа, используя перечисление `NumberStyles`

Рассмотрим следующий код:
```cs
Console.WriteLine("Пожалуйста, введите число:");
var input = Console.ReadLine();
var number = int.Parse(input);
WriteLine("Ваше число: "+ number);
```

Мы просим пользователя ввести число, а затем мы просто читаем ввод с консоли и используем метод `int.Parse` для преобразования этой строки в `int`. Если мы запустим вышеуказанную программу, введём число и нажмем Enter, мы получим следующий вывод:
```
Пожалуйста, введите число:
1000
Ваше число: 1000
```

Но что, если мы введём число с использованием разделителя тысяч: 1,000. В этом случае вышеприведенная программа выдаст исключение `System.FormatException`. Однако мы можем контролировать, как происходит синтаксический анализ, используя перегрузку метода `Parse`, которая позволяет нам указать одно или несколько значений перечисления `NumberStyles`, например:

```cs
var number = int.Parse(input, NumberStyles.AllowThousands);
```

`NumberStyles` имеет целый ряд различных опций для тонкой настройки синтаксического анализа, например, разрешение символа валюты, круглых скобок для представления отрицательных значений, разделителя тысяч и т. д. Мы можем комбинировать значения `NumberStyles`, используя оператор побитового или, либо одно из предопределённых значений `Any`, `None`, `Number`, `Currency` и т.п.:

```cs
var number = int.Parse(input, NumberStyles.AllowThousands | NumberStyles.AllowLeadingWhite | NumberStyles.AllowTrailingWhite);
```

Теперь мы можем использовать пробелы до и после числа и разделитель тысяч:
Пожалуйста, введите число:

```
1,000
Ваше число: 1000
```
